---
title: "HTTP API"
description: "Описание методов HTTP API"
weight: 30
type: docs
---

В разделе приведено описание методов взаимодействия с узлом %ProjectName% с помощью HTTP REST API-запросов.

## Общая информация HTTP API ##

Все запросы обрабатываются в синхронном режиме.

(Optional) Обработка всех клиентских запросов и отправка ответов также осуществляется в синхронном режиме.

(Optional) Запросы передаются по протоколу HTTP.

Приложение должно использовать один адрес URL для отправки запросов:

```curl
http://host:port/link/command?arg=value&...&arg=value
```

| Поле    | Описание                                 | Тип       | O/M |
|---------|------------------------------------------|-----------|-----|
| host    | IP-адрес или DNS-имя %ProjectName% API.  | ip/string | M   |
| port    | Номер порта для установления соединения. | int       | M   |
| command | Имя выполняемой команды.                 | string    | M   |
| arg     | Параметр команды.                        | string    | O   |
| value   | Значение параметра.                      | Any       | O   |

(Optional) Все запросы осуществляются с помощью метода **HTTP GET**.
(Optional) Все запросы осуществляются с помощью методов **HTTP GET** или **HTTP POST**.

### Обязательные элементы запроса

(Optional) В каждом запросе должны присутствовать следующие элементы:

* заголовок %header_1%, содержащий %header_content_1%;
* заголовок %header_N%, содержащий %header_content_N%;
* тело запроса с набором параметров.

| Поле           | Описание               | Тип      | O/M    |
|----------------|------------------------|----------|--------|
| %body_field_1% | % Add your text here % | %type_1% | %om_1% |
| %body_field_N% | % Add your text here % | %type_N% | %om_N% |

(Optional) **Внимание!** Далее при описании запросов API параметры `%param_1%`, `%param_N%` будут опускаться.

## Ответ от %ProjectName% ##

(Optional) Если ответ на запрос требует передачи объекта, система отправляет объект в формате JSON и **Content-Type: application/json**.

(Optional) Если ответ на запрос не требует передачи объекта, система отправляет статус выполнения запроса.

### Успешное выполнение запроса

При успешном выполнении команды клиенту отправляется ответ с набором параметров.

| Поле               | Описание               | Тип      | O/M    |
|--------------------|------------------------|----------|--------|
| %response_field_1% | % Add your text here % | %type_1% | %om_1% |
| %response_field_N% | % Add your text here % | %type_N% | %om_N% |

### Завершение выполнения запроса с ошибкой

При неуспешном выполнении команды клиенту отправляется сообщение об ошибке с набором параметров.

| Поле               | Описание               | Тип      | O/M    |
|--------------------|------------------------|----------|--------|
| %response_field_1% | % Add your text here % | %type_1% | %om_1% |
| %response_field_N% | % Add your text here % | %type_N% | %om_N% |

### Условные обозначения в таблицах описания параметров запросов и ответов

В поле **O/M** возможны следующие значения:

* (**M**) Mandatory - обязательный параметр;
* (**O**) Optional - необязательный (опциональный) параметр;
* (**C**) Conditional - параметр может быть как обязательным, так и опциональным, в зависимости от условий.

### Возможные статусы ###

* `200 OK` - успешное выполнение запроса;
* `%code_1% %state_1%` - % Add your text here %;
* `%code_N% %state_N%` - % Add your text here %.
